陳茂波：本年度預算赤字增至近2900億元

財政司司長陳茂波表示，受疫情打擊、環球經濟深度衰退及中美摩擦升溫的困擾，香港面對的經濟衰退深度和時間超出預期，特區政府正研究如何加強支援各行各業。但他表示，支援措施能發揮的作用始終有限而短暫，唯有盡快重啟經濟，才能協助大中小企和打工仔恢復正常的收入。

陳茂波在最新網誌表示，過去兩輪的防疫抗疫基金及預算案的紓困措施，令政府2020/21的預算赤字增加至近2900億元，財政儲備由3月底時的11000多億降至8000多億港元。他表示，疫情時有反覆，甚至未有受控跡象，短中期經濟前景難言樂觀。面對現時困難和極不確定的局面，政府需要在財政上審慎行事，在透過財政措施紓緩企業及市民壓力時，亦須確保公帑運用得宜，要盡力避免財政儲備急速萎縮，讓香港可持續有能力應付社會所需，以及維護本港的金融穩定。

陳茂波認為，經濟何時見曙光，關鍵在於防疫抗疫工作，需要有效控疫和力保經濟「兩條腿走路」。他表示，當局已加強為高風險群組進行檢測，下一步希望透過普及的自願檢測計劃，盡最大可能找出有病徵和沒病徵的感染者，中斷潛在傳播鏈，盡快讓市民恢復安全的出行與生活，恢復經濟的動力。他又說，在疫情受控時，才有條件恢復與內地以至其他地方的往還，經濟才能有力地恢復。

兩條腿走路係咩撚意思?陳茂波平時用第三隻腿走路呀唔通

可以問下777點解唔封關

林鄭既理財新哲學=增加赤字

派20000呀屌你

你去死啦

保就業係德政！

全民派錢

最好還富於民
一係快啲用q哂佢

D食店比你地迫停業又要減半做生意
科水啦
仲有好多戲院美容健身比你地攪死呀

派錢啦dllm

還有黨

痴撚線，咁就敗左幾千億
但市民完全唔見得益

削減popo

渣ga

唔洗問已經知係香港史上最差

之後再送錢比中國「振災」
屌你 人地都冇災 中國大把錢洗9你送錢呀

抄牌抄密d

發3千億iBond 可以即時解決問題
大把投資機構會買

cut左黑警200億開支咪得

問中國拎返

仲有8000億拎6000億出黎派 人人有份 南亞裔 新移民照派我都唔介意 志在用哂

與其俾中国充供
不如香港人自己洗晒佢

好似有900億去左國泰到wo
關香港市民咩事

攪多年幾就差唔多破產
到時肯賤賣資產畀有錢佬？

戲院就算吧啦

美容院健身果d你開返鋪都無用
根本無咩客
派完錢比開返都頂唔住

將保就業既錢整消費卷派比市民消費又唔肯，剩係派錢比老闆，然後員工照扣錢扣糧

我冇客我自己冇本事
總有一批人想去
但你唔比我開係另一回事麻

送曬錢俾大陸+大財團

人地共狗用開4條腿

又考第一

你還有黨呀

問大陸攞囉
基本法賦予呀

遮仔會仲有9000億,驚乜啫

垃圾讀稿佬，疫情發生左大半年，而家先講d 一開始就應該做既野？唔好期望你計劃未來香港既半年啦，連同世界同步都做唔到，仲要落後現實半年，食屎大

冇可能嘅!立咗國安法有助營商環境，點解會反而且財赤?

支持派埋 個8000億，好過俾政府去填海

仲有成萬億既明日大愚呀

幾好呀
經濟學既multiplier effect

惠康百佳ok7仔攞左幾多億

岩聽
連登仔：感情問題一律分手，生意問題一律抵死

咁明日大嶼係咪可以收皮

100億 iBond

杯葛！唔好比佢回血！

無人頂到開返之後再爆肺炎既後果
外國經驗證明，你唔封到好似中國能出不能進，娛樂場所全關閉，根本點玩都會再爆返

你怪政府唔比你開，倒不如怪政府on9放寬比外來人士可以係香港換班
佢地咁既動作先係累全家

送哂比大陸，MUL係大陸唔係香港

關我撚事

3000億啦.
香港政府出1% 都大把投資機構會買.
全世界政府得香港+澳門+新加坡係正數

日日交緊1蚊稅 我就無懶過

開徵房屋税

利益輸送都叫痴線？
痴唔痴線得過港哩賤種革命不了？

下一步希望透過普及的自願檢測計劃，盡最大可能找出有病徵和沒病徵的感染者，中斷潛在傳播鏈，盡快讓市民恢復安全的出行與生活

講到尾又係要推送中碼
你老味你個源頭係香港人咩仆街

所以你唔比佢開就一係賠錢
佢地D行業全部大舖要無限期科水根本可以全執
封多半年全港冇晒娛樂場所

記得要信用卡

繼續推明日大愚

識做啦

早幾日先送一千萬俾支那賑災
有多餘錢俾外地人
係本地就同市民吐苦水？
食屎啦你地

我真係唔信失業率去唔到八

赤字但Cctvb廣告繼續落
繼續捐香港人錢比大陸賑災
繼續派錢比大商家
呢個正苦真係好撚野

派錢啦你老母，唔通留俾你起明日大愚咩

再派錢未屌你老母 派哂俾d做生意既得 普通市民係咪食屎
俾錢因航同海洋公園就咁爽手

同意, 樓主pin this plz

我地用哂佢好過畀支共拎

又唔駛去外國受訓仲有基金啲錢又駛唔哂

人哋美國個個星期都派1200 美 呢條垃圾仲夠膽提赤字

明日大愚亂洗香港人錢

學中共做數咪解決
例如將某D支出 分期入帳

急不及待想睇下年盈虧

駛撚晒佢lo

好心你唔識做就唔好做啦 又要霸住個位

有啲難
林鄭未俾美帝制裁之前可能真係會買嘅

第三波疫情來勢洶洶 應全民派錢$20000 協助市民渡過難關

一人派十萬，係咁多

派錢啦

美國可以QE任印
美國個赤字應該萬億計

咁你仲搞明日大愚

點明日大嶼點算吖

cut黑警budget囉

公務人工開支都成1300億啦
減人工一半 依度都節省左成700億

仲派真係想派曬d錢，然後散水

公墓員繼續加人工

市民需要紓困

仲有8000億就派埋佢啦

美國個赤字只係一個數字
發債QE又無限金錢
債券夠期咪鑄個唔知幾多億既銀當還左

瑞士一個貪官既錢都唔止呢個數

快d 上埋明日大罪啦

我要庫房歸零

公務員又贏

多謝中國送大禮啦

唔派都係洗曬d錢，落人地袋不如落自己袋

中央政府幾時俾錢支援我哋香港同胞

駛撚左咁多錢仲搞成咁
是咪應該請辭？

仲未負數渣ga
明日大罪含撚啦

清，諗住移民

林鄭個臭閪貪污左唔少錢

收皮啦
會計仔

派錢先喇屌你老母

搵D 中資行同大陸發行集資

唔派錢都應該俾人拎MPF頂啦

屌你老母，派錢呀，屌你老母臭閪

平時對林鄭扯好到恆又話你知咩

香港有乜進步過?
民生好咗?無
科技好咗?無
市民開心咗?更加更加無

無咗呢幾千億去撚咗邊???

還掂都唔會有德政
亦唔會還富於民
庫房d錢從來唔屬於市民
所以好樂意見到有赤字
大家唔洗激氣

問大陸借一千幾百億洗下先啦
基本法賦予

仆街政府成日扮窮MA.
梗係叫政府同出面投資機構借錢再全港派錢啦.
政府有冇赤字關我Q事

問下邊個放左班豁免人士彈出彈入，搞到第三波疫情爆發

咁少？

有撚錢買咩，中國都要落香港發債啦

比左幾千億支那

樓價GoGoGo

4年後就破產，期待

新哲學

咁點解仲捐錢返大陸

蝕2900億好過走去搞明日大愚呀 派兩萬未呀屌

任內主要政績包括修補撕裂、新理財哲學，超額完成喎

向中國追討

收皮啦屌你老母臭閪
唔撚搞人工島咪得囉

庫房咁多錢怕咩呀送少啲上支那根本唔洗怕

問海洋公園攞返

高鐵 補緊底
三跑 借緊錢
仲要玩大嶼

養垃圾 貪污利益輸送喺咁架啦

點解美金強勢到可以做到呢個效果？

你唔派都俾芝麻強姦式搶奪嫁啦

佢越借越多，遲早爆，

得罪講句
真係靠惡
放棄左本金位，但全世界都用美金結算，即係個個國家條命都係佢手
歷史上唔用美金結算既都無乜好結果，下一個會係中國

wfc

太炒喇，一萬億先似樣嫁嘛

問狗拎啦
有成百鳩幾億

香港幾時破產

因陳茂波工作不力 令政府需面對2900億赤字

咁少
鳩鐵都呢個數啦

CX + OP

賣地都夠賣到2046

3萬都唔過份

拎明日大愚個一萬億全民派錢先講啦

唔夠錢咪印囉 橫掂都係跟美元匯率㗎啦

補貼完大財主，又可以大條道理加打工仔稅

屌你老母派多輪錢呀

推 (真人經歷)黃絲呀媽：如果個天俾多次機會我，我一定會早啲咁做 - 分享自 LIHKG 討論區

美國財政透明比你睇，佢印左幾多錢
歐盟，英國，澳洲，中國，日本，南韓成班都收收埋埋咁印

英國都算好d，你直接上佢個網，佢show埋比你睇邊季佢印左錢

你睇下中國
佢唔講自己係QE，但透過央行借錢比銀行，銀行用MLF等手段放貸出去

美國成日印係問題
中國都一9樣，你睇下內地M0,M1,M2年年用10%向上升

基本上地方政府用發債方法參與市場都係QE既一種……

搞健康碼監控香港人

禁止出境防走資

禁堂食打擊黃店

放支那人免檢疫黎播毒

起大白象推動經濟

利益輸送比支那人

派錢買選票唔洗lu

香港人最賤，玩鳩佢都大把藍絲同on9仔撐

宜家好撚多人放緊無薪假
政府用保就業既錢吊住佢地名義上就業
加埋外貿死一半，失業率衝上10幾%都無問題

Good

佢一定話下年加稅

兩條撚𨳒閪

終於頂唔順叫停支那新移民

自己搞出嚟同我哋報告把撚

咪繼續派ot 畀黑警派到破產

洗多d就啱

未見過一個財政師咁撚垃圾

你咁泵水比大陸
唔赤都唔得啦

最好好似希臘破產，唔係點叫攬炒

1%應該大部分人都唔買
預期得1.8 咋

好過去明日大愚 最好派晒佢

你唔要啲錢，諗住送俾中共做回血劍？

守財奴見得多，幫其他人守財第一次見

放心，樓價繼續上

屌9佢，又加稅又明日大嶼

鳩鐵、三跑、蓮塘口岸、港豬噢大橋、增加狗糧、黨安機構所有開支⋯⋯
如果再加埋明日大愚⋯⋯

屌你老母呢到浪費咗幾多錢

賣多d地，收多d稅咪又錢囉！

咁仲捐錢俾支那？！

食屎啦你

唔怕，有阿爺頂住！

歷屆都未試過

本身都已經呃香港人好多錢
宜家係唔怕做得更出面

美心、富臨果d收左好多億落袋喎！

派錢啦屌你老母!

你咪捐晒去支那賑災。

派2萬咁少?派淨2萬比庫房去明日填海就差唔多

派哂佢都好過起明日大嶼

匪語嚟

7百萬*1萬=700億
剩底既派晒俾有錢人

派左2900億比支那?

淨係啲垃圾口罩都去咗幾億
成條街都唔知有冇三個人用

赤字重派錢進貢俾大陸水災
你會唔會冇錢問財仔借完錢然後捐左佢啊？

政府幾撚有錢都唔撚關我地事，
反正用唔到係我地身上。
赤字？關我撚事。
每日都係咁過，冇變過

唔派都用黎起明日大愚、又加人工出OT俾黑警，仲有批錢俾班畜牲買殺人武器殺香港人！

係咁做錢（又無鳩用）話財赤

同敗家仔無分別仲要咁高人工

宜家係好多人無飯開呀
helicopter式派cash俾港人係最有效方法
啲錢唔係宜家動用仲等咩呀

還錢！

派撚晒D錢俾各大財團+無限1人公司

支那中文

駛左咁多錢，失業情況有無改善

蝕多半年就無錢明日大嶼
點算

叫d中共貪官攞返d出嚟啦，閑閑哋嘅都幾萬億.....

派錢啦屌你老母

最快復甦經濟方法：開放全中國一簽多行、珠三角無證通關

又迫香港人收「大禮」，乘機進一步吞併香港

基本法腐乳

聯署支持封殺微信同TikTok

下年明日大嶼就話財政負擔可以接受

咪係

洗哂佢好過比你起大白象啦

仲起唔起明日大嶼好啊

全球都印銀錢救經濟，係得香港咁蠢用儲蓄救，咁點都死啦

咁要開源節流， 減黑警人工一半， 再沒收遮仔會財產

夠撚美金儲備咩
一增產比人狙擊重唔即爆

送中既錢用左幾多？

身為財政司司長責無旁貸
好應該辭職啦 屌你老味

劏房 波

留番D錢俾明日大愚

發美元債券再增產

仲有8000億都唔派，食屎啦你

疫情完你都唔會好架

唔整明日大愚咪有錢囉

咪係
話晒第二大經濟體
又係一個中国
唔係無錢幫呀？

四腳師

派錢

空姐空唔係市民？

送哂比支那又屈赤字

今年好似仲未賣地

Thank you china

拎返一半都好

咁嘅時期 應該比人拎黎頂

你都戇撚鳩

是旦啦

做人地啲錢不如做我啲錢

之後加稅 再派錢俾企業減輕壓力 再加稅
loop

你睇下幾多錢去左top management
幾多錢真係散到落去基層員工

空姐空少2月尾一早已經放無薪假
1個月飛得果2轉

為左救幾千人，放棄全民派錢?
900億，全港750萬人，每人可以派12000蚊

on9已經無福利可言
唔派做乜鳩啊
等俾人貪撚埋？

回水兩萬thanks
反正唔回都底倒落海

多錢到整埋個垃圾app y~ u~ u~

Sup sup 碎

派完之後諗住走

無錢就無野好輸！無錢就無野可被偷搶！無產階級最光榮偉大

冇大志，派夠十萬差唔多，打爛咁多人飯碗

派哂佢啦。

留返被大陸佬?一個明日大魚攞撚哂啦

然後繼續成千萬支援中国狗，億億聲支援狗鐵失誤，十幾廿億出OT比香港狗察⋯

加重稅囉
3萬月入3成入息稅
5萬月入5成
樓市 股市再抽多d

香港既成功唔係外國既恩賜
而係內地既堅實後盾
可惜暫時內地都唔撚掂

洗晒d錢公務員點出糧呢

仲明日大嶼

失業一分錢都唔支援

赤字幾撚多都唔會停送錢比中共嫁啦！萬億倒海都要照比嫁啦

加 30% 物業稅 咪回到血囉

經濟咁差 好多人餓死 但仲有咁多人有能力買樓
佢地交多啲稅都唔太介意既

消費稅
洗得多抽得多

派左幾多億比海洋公園同國泰？
仲有防疫基金亂派錢比大財團。

送左幾多比支那洗

快啲派錢
要求加免稅額，加退稅
我呢啲n 無人士就黎要跳樓了

咪on9.
政府唔派比你. 咪又係用黎起大白象工程. 咁做乜要幫佢慳住?

8000幾億財政儲備講到香港好危險咁
回水二萬呀 仆街

唔係成日話香港靠內地架咩 快d伸手拎錢啦

以前暴君大興土木
勞民傷財都冇而家香港正苦咁衰

樓主快啲pin

遲啲分分鐘冇錢都要問習種借錢填海

唔驚唔驚 黨會無限量支持

咪比記者踢爆大把0人公司拎到個筆補貼
大把地產保險經紀都拎到
真正有需要既拎唔到 錢就用一大筆 根本幫唔到有需要既人
明日大嶼會唔會搞到香港收皮變等中央拯救
未上台係到笑薯片 自己上台連派個錢都柒過人 比人屌

赤字咁大點解仲有錢攞去大陸賑災

屌你老母, 我理撚得你有冇錢, 立即再回水多一萬

派曬d錢, 醫療、教育同安老服務點做
清，諗住移民

多謝武漢肺炎啦, 全世界都要問番中國超債審裁署追債

派晒佢喇, 財散人安樂

今年全部買樓果班都抽重稅就啱架啦

不出兩年公墓猿要學支拿講，六折至八折出糧；不出三年，香港庫房玩完，就睇下仲有冇人買 I-BOND

唔買黑警裝備就慳番唔少錢

赤字就係人都預左

不過同預計相差咁撚遠
就反映左佢嘅能力囉

派錢丫！懵波！財政儲備就係咁用！

快D清曬佢好過益共匪啦

派錢啦

屌你 派集團就幾百億咁派 香港人每人就得一雞 仲要一堆支那人都有份

一條腿，樓價不準跌，第二條腿恒指不準跌。其他失業率可以升

想知用哂會點

理撚得你赤字定點，
之前大把錢車銅心口罩、加警察人工、保雇主、保國泰，
香港宜家想要攞返自己既錢都要乞咁款
有錢就咁多野唔好同我講無錢派俾人

唔好成日靜雞雞捐錢去救災都慳唔少啦

其實聽過好多次，但都係唔撚明

消費無復甦，證明派錢派錯方向

再印ibond無限印cap水
你洗同政府擔心 邊個話政府一定要正數

快d執9晒d鋪頭